Keyman：盼有線似巴塞反底

網民：點睇都係雲格，一世都拎唔到歐聯

【本報訊】有線一旦決定放棄牌照，球迷將會是其中一大輸家。有線電視自1993年開台起，足球及體育一直是主要賣點。其中近日高潮迭起的歐聯賽事，可說是目前有線最煞食的直播賽事；若真的放棄牌照，球迷就未能看到6月3日舉行的歐聯決賽，變相爛尾收場。而有線的歐聯播映權合約有效期至2018年，萬一停播，也不知能否把播映權轉讓給本港其他電視台。

靠體育起家 屢播世盃賽

有線自開台便開始直播英超，之後更取得2002、2006及2010年世界盃決賽周獨家播映權；有不少茶餐廳及酒吧為吸引球迷睇波，不惜高價安裝有線，故當年才有「得英超，得天下」的說法。

有線亦有播映奧運、亞運等大型運動會，亦曾獲NBA放映權。此外，有線當年開設球彩台，主持在旁述時結合球賽與賠率「邊睇邊賭」，至今仍是王牌節目之一。
now TV在2007年斥重金搶走英超轉播權後，有線在2010年搶回3年轉播權，並同時直播所有賽事；now TV失去英超後即購入西甲及意盃等賽事作還擊，希望保住客戶，隨着英超轉播費暴漲，近年有線已再無力競投英超播映權。

該台近年直播的足球賽事亦不斷減少，四大聯賽只餘德甲，以及亞洲聯賽日職及澳職。

在有線開展評述員生涯的馬啟仁（Keyman），昨晚聽到消息後表示擔心：「作為電視體育傳媒，大家知道體育有佢嘅需要同市場，業界應該明白有危便有機嘅講法，目前面對難關，係時候動腦筋，轉變做法；當年有線開台係全新媒體，到為人接受，繼而成為主流。」他最後希望有線會如昨日比賽的西甲球隊巴塞隆拿一樣，在不可能下成功反底。
■記者曾雁平

星期六睇球彩台講澳職好好笑啊
馬會請晒佢地開個網上節目啦

反到執埋